香港vs外國教育制度

有冇人兩邊都讀過，可以分享下？
香港背多？
外國鼓勵自己學習？

求幫推

要叫係香港的鬼佬戴口罩!!!!!

(建立抗疫文化!) 香港係香港人主埸!! 鬼佬要跟我地戴口罩文化!!

香港係只要你跟從既定模式而去跟從就獲得高分
睇吓我哋嘅特首嘅管治能力而佢又係年年考第一就知道香港教育有問題

外國 = ?

仲要係讀社會學添

中國
教埋堆無腦小粉紅，淨識死讀書，人講乜就信乜既書蟲，黎到香港讀書連整份PowerPoint都唔識，淨識係維基成篇copy，先唔講佢讀咁耐書都淨識抄襲， 連最基本既尊重規矩都唔識，話明PowerPoint 呀嘛，最緊要係咩呀？point 呀dllm 成篇copy過去托柒咩，你估寫緊essay咩？黎做gp project同佢講英文又唔識屌你淨識普通話就死翻上大陸啦，大陸咁鬼多大學讀你唔讀走黎讀間用英文讀既大學？中國教到你有自虐傾向㗎？仲要讀到班傻仔成日以為自己好撚勁咁款，真係唔知佢地哪來的自信

成篇wiki copy 都得？ 小學生功課？

外國多唔多補習社？
定係華人社會先有咁多補習社？

我想講歐美德法澳

外國教育係想你諗下每樣野既原理，多元化接觸再自己選擇。唔似亞州地區咁剩係背野。佢好會覺得知道左個原理之後，加深基礎之後先一步一步來。

咁上下

咪就係唔得先屌 同佢地講又唔撚明 成個傻尻咁 屌極都唔明

歐美係放牧方式，你讀唔讀你既事，咁樣既話，肯讀書既人本身都鐘意讀書同有能力，因為本身鐘意讀書，會自己去思考同尋根究底
香港係強迫你讀，即使係好憎讀書，但強迫之下，個個都當打份工，純粹考試過關就算

暫時係德國讀左一個sem,感覺上除左部份professor會中意多d互動之外，兩邊其實都係靠操paper無分別.

同埋呢邊唔興印notes, 全部上堂跟黑板自己抄

仲有呢邊對成績麻麻既人黎講壓力更加大，一科只比你兩年內入面既四次機會pass，pass唔到就gg了